中共：CDC緊隨中國發病毒警告 美撤外交人員 美禁中國人入境 三證中方助美抗疫

外交部對美方指稱遭誤導疫情提出3點質疑
17.04.2020 16:44

美國新型冠狀病毒疫情依然嚴峻，累計病例超過67萬宗，3.3萬人不治，確診及死亡數字是全球最多，總統特朗普及華府高層相繼批評中方隱瞞疫情，誤導美國，在北京，外交部發言人趙立堅作出反駁，指抹黑污名化掩蓋不了事實，栽贓趕不走病毒，奉勸美方停止政治操弄，把精力更多放在如何盡快戰勝病毒和提振經濟。

趙立堅就美方聲稱在疫情初期受到誤導的講法提出3點質疑，包括美國疾控中心為何在1月15日就發布病毒警告、美方為何在1月25日關閉駐武漢總領館並撤出人員，及為何在2月2日禁止到過中國的人士入境。

15號你都已經爆撚到9彩

潑婦罵街

咪就係遲撚左囉

12月既連登已經講緊人傳人
唔知邊個抗疫強國一月仲話無人傳人？

美國疾控中心為何在1月15日就發布病毒警告、美方為何在1月25日關閉駐武漢總領館並撤出人員，及為何在2月2日禁止到過中國的人士入境。

咦 幫侵侵助選喎 岩呀 係歐洲班白皮豬傳入美國架 咁又點？
乜原來連支共都知 美國係全球第一個國家禁中國的人士入境？
咁d左膠係咁鬧侵侵慢 到底佢慢左d乜？ 第一個都慢 ？

趙立堅呢隻支那賤畜出返嚟
就代表習近平想盡地一鋪

譚德塞指世衛不主張從武漢撤僑

中共：你經濟唔好累到我呀，屌你

外交部批評美暗示病毒來自武漢實驗室是要推卸責任
17.04.2020 17:04

美國新型冠狀病毒疫情依然嚴峻，累計病例超過67萬宗，3.3萬人不治，確診及死亡數字是全球最多，總統特朗普及華府高層相繼批評中方隱瞞疫情，誤導美國，在北京，外交部發言人趙立堅作出反駁，就美方的講法提出3點質疑，包括美國疾控中心為何在1月15日就發布病毒警告、美方為何在1月25日關閉駐武漢總領館並撤出人員，及為何在2月2日禁止到過中國的人士入境。他指抹黑污名化掩蓋不了事實，栽贓趕不走病毒，奉勸美方停止政治操弄，把精力更多放在如何盡快戰勝病毒和提振經濟。

對於美國國務卿蓬佩奧暗示，新型冠狀病毒可能來自武漢實驗室，趙立堅指，美方的目的是要轉移視線，推卸責任，重申病毒溯源是嚴肅的科學問題，需要聽取科學和尊重科學專業的意見。

冇畀你呃到，同你有冇呃人，係兩回事嚟。